\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[ukrainian]{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, margin=2cm}
\usepackage[nottoc]{tocbibind} % Додаємо для відображення ненумерованих розділів у змісті
\usepackage{hyperref} % Додаємо підтримку гіперпосилань
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    filecolor=blue,      
    urlcolor=blue,
    pdftitle={Положення про органи студентського самоврядування},
    pdfauthor={ДУ ``КАІ''},
    pdfcreator={LaTeX},
    pdfproducer={LaTeX}
}

\setmainfont{Liberation Serif}

\setlength{\parskip}{1ex}
\setlength{\parindent}{1.25cm}

% Метадані документа
\title{Положення про органи студентського самоврядування}
\author{Державний університет ``Київський авіаційний інститут''}
\date{\today} % Поточна дата компіляції

% Можна додати пакет для кращого керування заголовками розділів, якщо потрібно
% \usepackage{titlesec}

\begin{document}

\begin{titlepage}
    \centering
    \vspace*{\fill} % Вертикальне центрування

    {\Huge\bfseries Положення}\par % Великий жирний заголовок
    \vspace{1em} % Відступ
    {\LARGE про органи студентського самоврядування}\par % Підзаголовок
    \vspace{0.5em} % Менший відступ
    {\large Державного некомерційного підприємства \\ ``Державний університет ``Київський авіаційний інститут''}\par % Повна назва

    \vspace*{\fill} % Вертикальне центрування
\end{titlepage}

% Додаємо глосарій термінів та абревіатур
\section*{Глосарій термінів та абревіатур}
\begin{description}[leftmargin=3cm,style=nextline]
    \item[ОСС] Органи студентського самоврядування.
    \item[КСУ] Конференція студентів Університету -- вищий представницький орган студентського самоврядування.
    \item[СР КАІ] Студентська рада Київського авіаційного інституту -- вищий виконавчий орган студентського самоврядування.
    \item[СУД] Студентська уповноважена делегація -- постійно діючий орган, відповідальний за контрольну діяльність в системі ОСС.
    \item[ЦВКс] Центральна виборча комісія студентів -- постійно діючий орган, відповідальний за організацію та проведення виборів до ОСС.
    \item[СР СМ] Студентська рада студмістечка -- орган, що координує діяльність ОСС гуртожитків.
    \item[СРФ/СРІ] Студентська рада факультету/інституту -- основний орган студентського самоврядування на рівні факультету/інституту.
    \item[СО] Студентські організації -- добровільні об'єднання студентів, створені за спільними інтересами.
\end{description}
\newpage

% Додаємо зміст
\renewcommand{\contentsname}{Зміст}
\tableofcontents
\newpage

% --- Підключення розділів --- 
\input{Розділ_I_Загальні_положення.tex}

\input{Розділ_II_Структура_ОСС.tex}

\input{Розділ_III_Конференція_студентів.tex}

\input{Розділ_IV_Участь_в_ОСС.tex}

\input{Розділ_V_Фінансування_та_забезпечення.tex}

\input{Розділ_VI_Контроль_та_звітність.tex}

\input{Розділ_VII_Взаємодія.tex}

\input{Розділ_VIII_Прикінцеві_положення.tex}

\end{document} 