\section*{Розділ V. Фінансування та матеріально-технічне забезпечення}
\addcontentsline{toc}{section}{Розділ V. Фінансування та матеріально-технічне забезпечення}

\subsection*{5.1. Джерела фінансування}
\addcontentsline{toc}{subsection}{5.1. Джерела фінансування}
    5.1.1. Фінансовою основою діяльності органів студентського самоврядування (ОСС) є кошти, отримані з таких джерел:

        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \item Кошти, визначені Вченою радою Університету в розмірі не менш як 0,5 відсотка власних надходжень, отриманих Університетом від основної діяльності;
            \item Членські внески студентів, розмір яких встановлюється Конференцією студентів Університету (КСУ), але не може перевищувати 1 відсотка прожиткового мінімуму, встановленого законодавством, на одну особу на місяць (рішення про запровадження та розмір внесків приймається КСУ);
            \item Благодійна допомога, гранти, дарунки, спонсорські кошти, отримані від фізичних та юридичних осіб відповідно до законодавства України;
            \item Інші надходження, не заборонені законодавством України.
        \end{enumerate}

\subsection*{5.2. Порядок використання коштів}
\addcontentsline{toc}{subsection}{5.2. Порядок використання коштів}
    5.2.1. Кошти ОСС обліковуються та зберігаються на окремому субрахунку Університету.

    5.2.2. Використання коштів ОСС здійснюється відповідно до єдиного кошторису (бюджету) ОСС, затвердженого Конференцією студентів Університету (КСУ), на виконання завдань та напрямів діяльності, передбачених цим Положенням та статутними документами відповідних ОСС.

    5.2.3. Координацію фінансової діяльності, збір та перевірку проєктів кошторисів усіх ОСС здійснює Фінансовий комітет КСУ. Контроль за цільовим використанням коштів усіх ОСС здійснюється Студентською уповноваженою делегацією (СУД).

    5.2.4. ОСС забезпечують прозорість використання фінансових ресурсів шляхом оприлюднення кошторисів та звітів про їх виконання у порядку, визначеному Розділом VI цього Положення.

\subsection*{5.3. Фінансовий комітет КСУ}
\addcontentsline{toc}{subsection}{5.3. Фінансовий комітет КСУ}
    5.3.1. Фінансовий комітет КСУ є постійним робочим органом Конференції студентів Університету, що здійснює координацію фінансової діяльності всіх органів студентського самоврядування.

    5.3.2. Склад Фінансового комітету КСУ:
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \item 2 (два) представники, призначені Головою СР КАІ зі схвалення СР КАІ;
            \item 2 (два) представники, призначені Головою СР СМ зі схвалення СР СМ;
            \item 1 (один) представник, делегований Конференцією студентів Університету (КСУ).
        \end{enumerate}

    5.3.3. Строк повноважень членів Фінансового комітету КСУ становить 1 (один) рік. СР КАІ та СР СМ мають право відкликати та замінювати своїх представників у будь-який час шляхом прийняття відповідного рішення.

    5.3.4. Фінансовий комітет КСУ обирає зі свого складу голову та секретаря більшістю у 3/4 голосів. Засідання проводяться за потребою на вимогу будь-якого члена комітету або КСУ.

    5.3.5. Фінансовий комітет КСУ має право запрошувати на свої засідання представників інших ОСС, експертів та спеціалістів без права голосу для консультацій з фінансових питань.

    5.3.6. До повноважень Фінансового комітету КСУ належить:
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \item Розробка загальних принципів фінансової політики ОСС та детальних проектів кошторисів;
            \item Координація всіх міжрадних фінансових проектів та ініціатив;
            \item Підготовка проекту єдиного кошторису ОСС для подання на затвердження КСУ;
            \item Погодження значних витрат, що виходять за межі типової діяльності ОСС;
            \item Розподіл резервних коштів відповідно до рішень КСУ;
            \item Управління спільними програмами та проектами ОСС.
        \end{enumerate}

    5.3.7. СР КАІ та СР СМ зберігають повноваження щодо поточного фінансового управління в межах затверджених бюджетних ліній та контролю за підлеглими ОСС факультетів/інститутів та гуртожитків відповідно.

    5.3.8. Фінансовий комітет КСУ звітує про свою діяльність перед КСУ не рідше одного разу на рік та за вимогою КСУ.

\subsection*{5.4. Матеріально-технічне забезпечення}
\addcontentsline{toc}{subsection}{5.4. Матеріально-технічне забезпечення}
    5.4.1. Адміністрація Університету надає органам студентського самоврядування необхідні для їхньої діяльності приміщення з відповідним обладнанням та інвентарем на безоплатній основі.

    5.4.2. Адміністрація Університету забезпечує ОСС доступом до мережі Інтернет, телефонного зв'язку, можливості користування оргтехнікою та іншими необхідними ресурсами на умовах, що визначаються угодою між ОСС та адміністрацією або окремими рішеннями.

    5.4.3. ОСС дбайливо ставляться до наданого Університетом майна. ОСС також мають право володіти та користуватися майном, набутим за власні кошти або отриманим як благодійна допомога, для здійснення своїх статутних завдань.

\subsection*{5.5. Грантове фінансування та спонсорство}
\addcontentsline{toc}{subsection}{5.5. Грантове фінансування та спонсорство}
    5.5.1. ОСС мають право самостійно або спільно з іншими організаціями брати участь у конкурсах на отримання грантів від українських та міжнародних фондів і організацій.

    5.5.2. ОСС можуть отримувати благодійну допомогу та спонсорські кошти від фізичних та юридичних осіб відповідно до мети своєї діяльності та вимог законодавства України.

    5.5.3. Усі органи студентського самоврядування мають право на укладання угод про отримання благодійної допомоги чи спонсорських коштів та управління такими коштами за умови обов'язкового попереднього погодження зі Студентською уповноваженою делегацією (СУД). СУД розглядає подання протягом 7 робочих днів та може відмовити у погодженні лише у разі виявлення конфлікту інтересів, порушення законодавства або невідповідності цілям студентського самоврядування.

    5.5.4. Облік та використання грантових коштів, благодійної допомоги та спонсорських надходжень здійснюються відповідно до умов їх надання, вимог законодавства України та внутрішніх положень ОСС, забезпечуючи прозорість та цільове призначення.

\subsection*{5.6. Фінансова взаємодія ОСС зі студентськими організаціями}
\addcontentsline{toc}{subsection}{5.6. Фінансова взаємодія ОСС зі студентськими організаціями}
    5.6.1. Визнані (зареєстровані) студентські організації (СО) мають право подавати проєкти на конкурсній основі для отримання цільового фінансування з коштів єдиного бюджету ОСС на реалізацію конкретних заходів, що відповідають цілям та завданням студентського самоврядування, визначеним у Розділі I цього Положення.

    5.6.2. Порядок проведення конкурсу проєктів СО, критерії відбору, обсяги фінансування та порядок звітності визначаються відповідним органом ОСС (СР КАІ, СР СМ) та/або Положенням про студентські організації Університету.

    5.6.3. Надання коштів з бюджету ОСС для покриття операційних витрат (поточна діяльність, утримання тощо) студентських організацій не передбачається. СО діють на засадах самофінансування або залучення зовнішніх ресурсів.