\section*{Розділ VIII. Прикінцеві та перехідні положення}
\addcontentsline{toc}{section}{Розділ VIII. Прикінцеві та перехідні положення}

\subsection*{8.1. Порядок внесення змін та доповнень}
\addcontentsline{toc}{subsection}{8.1. Порядок внесення змін та доповнень}
    8.1.1. Зміни та доповнення до цього Положення вносяться у порядку, визначеному пунктом 1.3.2 цього Положення.

    8.1.2. Право ініціювати внесення змін та доповнень до цього Положення мають Конференція студентів Університету (КСУ), Студентська рада Київського авіаційного інституту (СР КАІ), Студентська рада студмістечка (СР СМ) та Студентська уповноважена делегація (СУД).

\subsection*{8.2. Набуття чинності}
\addcontentsline{toc}{subsection}{8.2. Набуття чинності}
    8.2.1. Це Положення набуває чинності з дати його офіційного оприлюднення на інформаційних ресурсах ОСС Університету.

    8.2.2. З моменту набуття чинності цим Положенням, Положення ``Про Тимчасовий перехідний комітет'' від 09.12.2024 та інші нормативні акти ОСС, що суперечать цьому Положенню, втрачають чинність.

\subsection*{8.3. Тлумачення Положення}
\addcontentsline{toc}{subsection}{8.3. Тлумачення Положення}
    8.3.1. Офіційне тлумачення норм цього Положення надається Студентською уповноваженою делегацією (СУД). Рішення СУД щодо тлумачення є обов'язковим для всіх ОСС.

\subsection*{8.4. Швидкі процедури}
\addcontentsline{toc}{subsection}{8.4. Швидкі процедури}
    8.4.1. За наявності невідкладних обставин ОСС можуть застосовувати швидкі процедури прийняття рішень:

        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \item \textbf{Термінові рішення} -- при необхідності реагування на порушення прав студентів або конфлікти з адміністрацією. Сповіщення про засідання -- не менше 24 годин. Кворум -- 1/3 від складу органу. Рішення дійсне 30 днів з обов'язковим підтвердженням на наступному черговому засіданні.
            
            \item \textbf{Екстрені рішення} -- при надзвичайних ситуаціях, що потребують негайного втручання ОСС. Проводяться в електронному форматі протягом 6 годин. Рішення дійсне 7 днів з обов'язковим підтвердженням протягом 3 днів.
        \end{enumerate}

    8.4.2. Детальні процедури швидкого прийняття рішень визначаються положеннями про відповідні ОСС.

\subsection*{8.5. Перехідні положення}
\addcontentsline{toc}{subsection}{8.5. Перехідні положення}
    8.5.1. Органи студентського самоврядування (включаючи Тимчасовий перехідний комітет), сформовані до набуття чинності цим Положенням, припиняють свої повноваження з моменту набуття чинності цим Положенням.

    8.5.2. Перші вибори органів студентського самоврядування відповідно до цього Положення (включаючи формування першого складу ЦВКс та скликання першої КСУ) мають бути проведені протягом одного місяця з дня набуття чинності цим Положенням у порядку, затвердженому Загальними зборами студентів Університету.

    8.5.3. Конференція студентів Університету на своєму першому засіданні після набуття чинності цим Положенням має затвердити Положення про Студентську раду Київського авіаційного інституту, Положення про Студентську раду студмістечка, Положення про Студентську уповноважену делегацію та Положення про Центральну виборчу комісію студентів протягом трьох місяців.

    8.5.4. На перехідний період до формування постійних органів студентського самоврядування, передбачених цим Положенням, їх повноваження здійснює Тимчасовий перехідний комітет (ТПК) відповідно до Положення про ТПК, затвердженого КСУ.

    8.5.5. У разі колізії між нормами цього Положення та Положення про ТПК у перехідний період, застосовуються норми Положення про ТПК.