\section*{Розділ IX. Прикінцеві положення}
\addcontentsline{toc}{section}{Розділ IX. Прикінцеві положення}

\subsection*{9.1. Затвердження та набуття чинності Положенням}
\addcontentsline{toc}{subsection}{9.1. Затвердження та набуття чинності Положенням}
    9.1.1. Це Положення затверджується Конференцією студентів Університету (КСУ).

    9.1.2. Це Положення набуває чинності з дня його офіційного оприлюднення на інформаційних ресурсах ОСС Університету після затвердження КСУ.

\subsection*{9.2. Порядок внесення змін та доповнень}
\addcontentsline{toc}{subsection}{9.2. Порядок внесення змін та доповнень}
    9.2.1. Зміни та доповнення до цього Положення вносяться Конференцією студентів Університету (КСУ) простою більшістю голосів від загального складу делегатів КСУ.

    9.2.2. Право ініціювати внесення змін та доповнень до цього Положення мають Конференція студентів Університету (КСУ), Студентська рада Київського авіаційного інституту (СР КАІ), Студентська рада студмістечка (СР СМ) та Студентська уповноважена делегація (СУД).

    9.2.3. Проєкт змін та доповнень до цього Положення підлягає попередньому оприлюдненню та обговоренню серед студентів у порядку, визначеному Регламентом КСУ або СР СМ.

\subsection*{9.3. Реорганізація та припинення діяльності СР СМ}
\addcontentsline{toc}{subsection}{9.3. Реорганізація та припинення діяльності СР СМ}
    9.3.1. Рішення про реорганізацію (злиття, приєднання, поділ, перетворення) або ліквідацію СР СМ як органу студентського самоврядування приймається Конференцією студентів Університету (КСУ).

    9.3.2. СР СМ може ініціювати перед КСУ питання про власну реорганізацію або ліквідацію, надавши відповідне обґрунтування.

    9.3.3. Порядок проведення реорганізації або ліквідації СР СМ визначається рішенням КСУ.

\subsection*{9.4. Правонаступництво}
\addcontentsline{toc}{subsection}{9.4. Правонаступництво}
    9.4.1. У разі реорганізації СР СМ її права та обов'язки переходять до новоствореного органу (органів) відповідно до рішення КСУ.

    9.4.2. У разі ліквідації СР СМ питання правонаступництва щодо її майна, коштів, документів та невиконаних зобов'язань вирішується окремим рішенням КСУ при прийнятті рішення про ліквідацію. КСУ визначає орган (або створює тимчасовий орган), який стане правонаступником СР СМ.

\subsection*{9.5. Зберігання документації}
\addcontentsline{toc}{subsection}{9.5. Зберігання документації}
    9.5.1. Усі офіційні документи СР СМ та СРГ (протоколи засідань, рішення, розпорядження Голови, звіти, кошториси, листування тощо) створюються та зберігаються в електронному форматі.

    9.5.2. Офіційні електронні документи СР СМ та СРГ підписуються кваліфікованим електронним підписом (КЕП) уповноважених осіб (відповідно Голови, Секретаря, керівників комітетів/відділів – відповідно до їх компетенції).

    9.5.3. СР СМ та СРГ використовують хмарні сховища (офіційні облікові записи Університету або інші визначені відповідними радами ресурси) для централізованого зберігання своїх електронних документів.

    9.5.4. Відповідальність за організацію системи електронного документообігу, структуру папок, надання та контроль прав доступу, забезпечення збереження та резервного копіювання даних у хмарному сховищі покладається:

        \begin{itemize}
            \item Для документів СР СМ – на Секретаря СР СМ;
            \item Для документів СРГ – на Секретаря відповідної СРГ.
        \end{itemize}
    9.5.5. Електронні документи СР СМ та СРГ зберігаються у відповідних сховищах щонайменше протягом 5 (п'яти) років після завершення каденції відповідного складу ради. Після закінчення цього терміну рішення про подальше зберігання (для документів, що мають історичну або практичну цінність) чи видалення документів приймається поточним складом відповідної ради (СР СМ або СРГ) за погодженням з СУД.
