\section*{Розділ I. Загальні положення}
\addcontentsline{toc}{section}{Розділ I. Загальні положення}

\subsection*{1.1. Статус Тимчасового перехідного комітету}
\addcontentsline{toc}{subsection}{1.1. Статус Тимчасового перехідного комітету}
    1.1.1. Тимчасовий перехідний комітет органів студентського самоврядування Державного університету ``Київський авіаційний інститут'' (далі -- ТПК) є виконавчим органом студентського самоврядування при Конференції студентів Університету (далі -- КСУ), що діє на перехідний період до формування постійних органів студентського самоврядування Державного університету ``Київський авіаційний інститут'' (далі -- Університет).

    1.1.2. ТПК утворюється рішенням КСУ з метою забезпечення безперервного функціонування студентського самоврядування, представництва інтересів студентів та підготовки до формування постійних органів студентського самоврядування відповідно до Положення про органи студентського самоврядування Університету (далі -- Положення про ОСС).

    1.1.3. ТПК є правонаступником Тимчасового перехідного комітету, утвореного рішенням Загальних зборів студентів Університету від 9 грудня 2024 року. Усі справи, документи, зобов'язання та поточні проєкти попереднього ТПК переходять до ТПК, утвореного відповідно до цього Положення.

    1.1.4. ТПК діє відповідно до Конституції України, Закону України ``Про вищу освіту'', Статуту Університету, Положення про ОСС та цього Положення.

\subsection*{1.2. Перехідний період}
\addcontentsline{toc}{subsection}{1.2. Перехідний період}
    1.2.1. Перехідний період студентського самоврядування (далі -- перехідний період) діє з моменту набуття чинності цим Положенням і до формування постійних органів студентського самоврядування Університету та проведення виборів до них.

    1.2.2. Протягом перехідного періоду ТПК здійснює повноваження виконавчих органів студентського самоврядування (Студентської ради КАІ, Студентської ради студмістечка) відповідно до п. 8.5.4 Положення про ОСС та цього Положення.

    1.2.3. Відповідно до п. 8.5.5 Положення про ОСС, у разі колізії між Положенням про ОСС та цим Положенням у перехідний період, застосовуються норми цього Положення.

    1.2.4. ТПК припиняє свою діяльність після формування всіх постійних органів студентського самоврядування відповідно до Розділу VIII цього Положення.
