\section*{Розділ VIII. Припинення діяльності ТПК}
\addcontentsline{toc}{section}{Розділ VIII. Припинення діяльності ТПК}

\subsection*{8.1. Поетапна передача повноважень}
\addcontentsline{toc}{subsection}{8.1. Поетапна передача повноважень}
    8.1.1. По мірі формування постійних органів студентського самоврядування ТПК передає їм відповідні повноваження, справи, документи та поточні проєкти.

    8.1.2. З моменту набуття повноважень Студентською радою КАІ, ТПК припиняє здійснення повноважень в академічній сфері. Голова СР ТПК КАІ та голови СР ТПК факультетів/інститутів складають свої повноваження.

    8.1.3. З моменту набуття повноважень Студентською радою студмістечка, ТПК припиняє здійснення повноважень у побутовій сфері. Голова СР ТПК СМ та голови СР ТПК гуртожитків складають свої повноваження.

    8.1.4. Порядок передачі справ визначається рішенням КСУ.

\subsection*{8.2. Повне припинення діяльності ТПК}
\addcontentsline{toc}{subsection}{8.2. Повне припинення діяльності ТПК}
    8.2.1. ТПК повністю припиняє свою діяльність після формування всіх постійних органів студентського самоврядування, передбачених Положенням про ОСС (Студентська рада КАІ, Студентська рада студмістечка, Студентська уповноважена делегація, Центральна виборча комісія студентів), та передачі їм відповідних повноважень і справ.

    8.2.2. Рішення про повне припинення діяльності ТПК приймає КСУ.

    8.2.3. З моменту прийняття рішення про повне припинення діяльності ТПК, Голова ТПК складає свої повноваження та це Положення втрачає чинність.
