\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[ukrainian]{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, margin=2cm}
\usepackage[nottoc]{tocbibind} % Додаємо для відображення ненумерованих розділів у змісті
\usepackage{hyperref} % Додаємо підтримку гіперпосилань
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    filecolor=blue,      
    urlcolor=blue,
    pdftitle={Регламент Конференції студентів Університету},
    pdfauthor={ДУ ``КАІ''},
    pdfcreator={LaTeX},
    pdfproducer={LaTeX}
}

\setmainfont{Liberation Serif}

\setlength{\parskip}{1ex}
\setlength{\parindent}{1.25cm}

% Метадані документа
\title{Регламент Конференції студентів Університету}
\author{Державний університет ``Київський авіаційний інститут''}
\date{\today} % Поточна дата компіляції

\begin{document}

\begin{titlepage}
    \centering
    \vspace*{\fill} % Вертикальне центрування

    {\Huge\bfseries Регламент}\par % Великий жирний заголовок
    \vspace{1em} % Відступ
    {\LARGE Конференції студентів Університету}\par % Підзаголовок
    \vspace{0.5em} % Менший відступ
    {\large Державного некомерційного підприємства \\ ``Державний університет ``Київський авіаційний інститут''}\par % Повна назва

    \vspace*{\fill} % Вертикальне центрування
\end{titlepage}

% Додаємо глосарій термінів та абревіатур
\section*{Глосарій термінів та абревіатур}
\begin{description}[leftmargin=3cm,style=nextline]
    \item[КСУ] Конференція студентів Університету -- вищий представницький орган студентського самоврядування.
    \item[ОСС] Органи студентського самоврядування.
    \item[СР КАІ] Студентська рада Київського авіаційного інституту -- вищий виконавчий орган студентського самоврядування в академічній сфері.
    \item[СР СМ] Студентська рада студмістечка -- вищий виконавчий орган студентського самоврядування в побутовій сфері.
    \item[СУД] Студентська уповноважена делегація -- постійно діючий орган, відповідальний за контрольну діяльність в системі ОСС.
    \item[ЦВКс] Центральна виборча комісія студентів -- постійно діючий орган, відповідальний за організацію та проведення виборів до ОСС.
    \item[СРФ/СРІ] Студентська рада факультету/інституту -- основний орган студентського самоврядування на рівні факультету/інституту.
    \item[Спікер КСУ] Особа, яка веде засідання КСУ та виконує організаційні функції щодо її роботи.
\end{description}
\newpage

% Додаємо зміст
\renewcommand{\contentsname}{Зміст}
\tableofcontents
\newpage

% --- Підключення розділів ---
\input{Розділ_I_Загальні_положення.tex}
\input{Розділ_II_Організація_та_скликання_КСУ.tex}
\input{Розділ_III_Процедури_проведення_засідань.tex}
\input{Розділ_IV_Прийняття_рішень_та_голосування.tex}
\input{Розділ_V_Спеціальні_процедури.tex}
\input{Розділ_VI_Документообіг_та_оприлюднення.tex}
\input{Розділ_VII_Комісії_та_робочі_органи_КСУ.tex}
\input{Розділ_VIII_Прикінцеві_положення.tex}

\end{document}