\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[ukrainian]{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, margin=2cm}
\usepackage[nottoc]{tocbibind} % Додаємо для відображення ненумерованих розділів у змісті
\usepackage{hyperref} % Додаємо підтримку гіперпосилань
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,      % Змінено на чорний колір для змісту
    filecolor=blue,      
    urlcolor=blue,
    pdftitle={Положення про Студентську раду Київського авіаційного інституту},
    pdfauthor={ДУ "КАІ"},
    pdfcreator={LaTeX},
    pdfproducer={LaTeX}
}

\setmainfont{Liberation Serif} % Або інший шрифт, що підтримує кирилицю

\setlength{\parskip}{1ex}
\setlength{\parindent}{1.25cm}

% Метадані документа
\title{Положення про Студентську раду Київського авіаційного інституту}
\author{Державний університет ``Київський авіаційний інститут''}
\date{\today} % Поточна дата компіляції

\begin{document}

\begin{titlepage}
    \centering
    \vspace*{\fill} % Вертикальне центрування

    {\Huge\bfseries Положення}\par % Великий жирний заголовок
    \vspace{1em} % Відступ
    {\LARGE про Студентську раду}\par % Підзаголовок
    \vspace{0.5em} % Менший відступ
    {\large Київського авіаційного інституту}\par % Повна назва

    \vspace*{\fill} % Вертикальне центрування
\end{titlepage}

% Додаємо глосарій термінів та абревіатур
\section*{Глосарій термінів та абревіатур}
\begin{description}[leftmargin=3cm,style=nextline]
    \item[СР КАІ] Студентська рада Київського авіаційного інституту -- вищий виконавчий орган студентського самоврядування.
    \item[ОСС] Органи студентського самоврядування.
    \item[КСУ] Конференція студентів Університету -- вищий представницький орган студентського самоврядування.
    \item[СУД] Студентська уповноважена делегація -- постійно діючий орган, відповідальний за контрольну діяльність в системі ОСС.
    \item[ЦВКс] Центральна виборча комісія студентів -- постійно діючий орган, відповідальний за організацію та проведення виборів до ОСС.
    \item[СР СМ] Студентська рада студмістечка -- орган, що координує діяльність ОСС гуртожитків.
    \item[СРФ/СРІ] Студентська рада факультету/інституту -- основний орган студентського самоврядування на рівні факультету/інституту.
    \item[СО] Студентські організації -- добровільні об'єднання студентів, створені за спільними інтересами.
\end{description}
\newpage

% Додаємо зміст
\renewcommand{\contentsname}{Зміст}
\tableofcontents
\newpage

% --- Підключення розділів ---
\input{Розділ_I_Загальні_положення.tex}
\input{Розділ_II_Структура_та_склад_СР_КАІ.tex}
\input{Розділ_III_Повноваження_СР_КАІ.tex}
\input{Розділ_IV_Керівні_органи_та_посадові_особи_СР_КАІ.tex}
\input{Розділ_V_Порядок_роботи_СР_КАІ.tex}
\input{Розділ_VI_Студентські_ради_факультетів_інститутів.tex}
\input{Розділ_VII_Взаємодія_з_іншими_органами.tex}
\input{Розділ_VIII_Фінансування_та_майно.tex}
\input{Розділ_IX_Прикінцеві_положення.tex}


\end{document} 