\section*{Розділ VIII. Фінансування та майно}
\addcontentsline{toc}{section}{Розділ VIII. Фінансування та майно}

\subsection*{8.1. Джерела фінансування}
\addcontentsline{toc}{subsection}{8.1. Джерела фінансування}
    8.1.1. Діяльність СР КАІ фінансується за рахунок коштів, передбачених у єдиному кошторисі (бюджеті) ОСС, що формується з джерел, детально визначених у Розділі V Положення про ОСС.

    8.1.2. СР КАІ має право залучати благодійну допомогу, грантові та спонсорські кошти відповідно до процедур, визначених Положенням про ОСС та законодавством України.

\subsection*{8.2. Кошторис СР КАІ та його виконання}
\addcontentsline{toc}{subsection}{8.2. Кошторис СР КАІ та його виконання}
    8.2.1. Кошторис СР КАІ є складовою частиною єдиного кошторису (бюджету) ОСС, що затверджується Конференцією студентів Університету (КСУ).

    8.2.2. Фінансовий комітет СР КАІ координує збір пропозицій та розробляє проєкт кошторису СР КАІ, включаючи пропозиції щодо фінансування діяльності СРФ/СРІ, для подальшого включення до єдиного кошторису ОСС, що подається на затвердження КСУ.

    8.2.3. Використання коштів СР КАІ здійснюється суворо відповідно до затвердженого КСУ єдиного кошторису ОСС та цільового призначення.

    8.2.4. Фінансовий комітет СР КАІ здійснює загальний моніторинг виконання кошторису СР КАІ. Погодження Фінансовим комітетом потребують значні або нетипові витрати, критерії яких визначаються окремим рішенням СР КАІ. Поточні операційні витрати в межах затверджених статей кошторису погоджуються Головою СР КАІ або відповідальним заступником Голови.

    8.2.5. Усі фінансові операції здійснюються через бухгалтерію Університету відповідно до встановлених процедур.

\subsection*{8.3. Фінансування діяльності СРФ/СРІ}
\addcontentsline{toc}{subsection}{8.3. Фінансування діяльності СРФ/СРІ}
    8.3.1. Фінансування діяльності СРФ/СРІ здійснюється в межах коштів, передбачених для них у єдиному кошторисі ОСС, затвердженому КСУ.

    8.3.2. СРФ/СРІ самостійно ініціюють та здійснюють витрати в межах затверджених для них бюджетних ліній відповідно до процедур фінансової діяльності, встановлених в Університеті.

    8.3.3. Фінансовий комітет СР КАІ здійснює моніторинг відповідності витрат СРФ/СРІ затвердженим бюджетним лініям та цільовому призначенню коштів, але не здійснює попереднього погодження кожної окремої транзакції в межах затверджених ліній.

\subsection*{8.4. Майно СР КАІ}
\addcontentsline{toc}{subsection}{8.4. Майно СР КАІ}
    8.4.1. СР КАІ користується приміщеннями, обладнанням та іншим майном, наданим Адміністрацією Університету на безоплатній основі для забезпечення діяльності відповідно до Положення про ОСС.

    8.4.2. СР КАІ може мати власне майно, придбане за кошти ОСС або отримане як благодійна допомога, дарунок.

    8.4.3. Матеріальну відповідальність за облік, збереження та цільове використання майна, що знаходиться у користуванні СР КАІ, несе Секретар СР КАІ (або інша посадова особа, визначена рішенням СР КАІ відповідальною за адміністративно-господарські питання).

    8.4.4. Використання майна СР КАІ здійснюється виключно для виконання статутних завдань студентського самоврядування.

\subsection*{8.5. Фінансова звітність}
\addcontentsline{toc}{subsection}{8.5. Фінансова звітність}
    8.5.1. СР КАІ забезпечує прозорість використання фінансових ресурсів.

    8.5.2. Фінансовий комітет СР КАІ готує та подає на затвердження СР КАІ щорічний звіт про виконання кошторису СР КАІ. Цей звіт включається до загального звіту СР КАІ перед КСУ.

    8.5.3. Звіти про використання коштів ОСС підлягають оприлюдненню у порядку, визначеному Положенням про ОСС та рішеннями КСУ.

    8.5.4. Контроль за цільовим використанням коштів СР КАІ та СРФ/СРІ здійснює Студентська уповноважена делегація (СУД) відповідно до її повноважень. 